蘋論：當權者成魔 只知挑釁挑撥 - 李平

蘋論：當權者成魔 只知挑釁挑撥 - 李平

170萬人的8.18集會依然未能感動撼動中共港共，林鄭政府不只對市民的五大訴求零回應，還指摘集會針對警方，無異於挑釁市民、挑撥警方升級濫暴。而中共在深圳陳兵逾萬，擺出隨時踏入香港平暴的姿態，又連夜發出文件要深圳建先行示範區，極盡文攻武嚇之能事，無異於挑釁港人、挑撥中港矛盾。中港當權者已成魔，漠不關心民意及香港下一代，反而只給港人兩個選擇：要麼無條件投降、放棄抗爭；要麼繼續抗爭，等港警或中國軍警強力鎮壓清場。

撐警嚴正執法 實替高官賣命

8.18維園集會剛開始，特區政府就發聲明，對有團體以針對警方的口號舉行集會表示遺憾，然後列舉一堆近期警民衝突的數字，讚揚警方容忍。如此挑釁與百萬人6.9遊行未結束，林鄭政府就發聲明堅持把送中惡法如期交立法會二讀如出一轍，顯示林鄭政府自恃有中共撐腰，兩個多月來未改漠視民意甚至敵視民意的心態。中共港共近日頻頻高調撐港警嚴正執法，其實是要警方替不願問責的高官賣命，但又不信任不放心，因此要調集逾萬武警到深圳待命。

港警如今已有港安（香港公安）之劣名，香港也正步向警察社會。而中共港共為替港警濫暴尋找藉口，不時拿美國警察的暴力執法為例，恐嚇說，香港示威者的暴力對抗，要是發生在美國早被警察真槍實彈幹掉了。但是，中共港共為甚麼不說，美國甚至任何一個文明國家，如果一個城市有100萬人、200萬人持續上街抗議，當地政府還可能不下台嗎？還可能連一個高官也未被問責嗎？

民主派議員昨日敦促林鄭月娥盡快回應過百萬人上街的訴求，否則就是她把香港推向萬劫不復的深淵。顯而易見的是，這只是與虎謀皮。林鄭也好，中共領導人也罷，此時此際只想靠文攻武嚇逼港人就範，以維護其偉光正及高官的權位，何曾有良心有良知去順應民意？何況，若以挑釁和挑撥的水平而言，林鄭月娥同中共相比，也是小巫見大巫。

中共陳兵深圳，似乎一言不合就會雄赳赳、氣昂昂地跨過深圳河，引發西方國家的擔憂，特朗普還連日規勸中共冷處理香港問題，甚至說如果發生六四天安門式鎮壓，將會損害中美貿易談判。其實，特朗普的警告只是溫馨提示，一旦中共對港動武，文明國家與中國的關係豈能不破裂，中斷的豈止是中美貿易談判？

激發激烈抗爭 權貴引火自焚

尤為可恥及可笑的是，新華社連夜發佈《中共中央國務院關於支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區的意見》，名為建設強國城市的範例，實為複製香港、特別是準備取代香港的科技引進、金融中心地位。其可恥，在於這是針對香港170萬人集會的挑釁和恐嚇，大有你不就範就沒有好果子吃之意；其可笑，在於世界上何曾有一個國際科技交流與引進的窗口、一個國際金融中心出現在一個在沒有市場化、法治的城市？如果靠自吹自擂可以成事，上海早取代了香港的國際金融中心地位。中國民眾為中央部署深圳取代香港而喝采，民間敵對情緒被挑撥而升溫，中共必將自食其果。

8.18集會已顯示百萬港人齊上齊落、不懼文攻武嚇的勇氣和意志，和理非的集會已再給中共港共一次回應五大訴求的台階，如果中共港共冥頑不靈，勢必激發更激烈的抗爭，勢必讓不割席、不篤灰的市民越來越多，勢必喚醒更多公務員、警員加入Be Water的抗爭，入魔的權貴只會引火自焚。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)